Патронус Алекс

https://ficbook.net/readfic/3837671

Направленность: Джен
Автор: Феи Динь Динь (https://ficbook.net/authors/1436429)
Беты (редакторы): Стив Сигмал (https://ficbook.net/authors/684555)
Фэндом: Роулинг Джоан «Гарри Поттер»
Пэйринг и персонажи: Гарри Поттер/ОЖП, Виктор Крам/Гермиона Грейнджер
Рейтинг: G
Размер: 520 страниц
Кол-во частей: 57
Статус: завершён
Метки: ОЖП, Флафф, Фэнтези, Повествование от первого лица, Элементы гета

Описание:
Во время первой войны с Воландемортом дементор съедает душу советского шпиона, вынюхивающего у англичан секреты компьютерных разработок. (Иначе все знания и умения в нужного человека не запихать). Душа оказалась неперевариваемой, так как шпион ещё и ветеран ВМВ. И в конце третьего курса Гарри Поттера то, что после тринадцати лет осталось от души, подселилось к Гарри (НЕ ЗАМЕНИЛО). Поттер получает кучу полезных знаний, но при этом остаётся подростком. НИКАКИХ СТАРЦЕВ В ТЕЛЕ РЕБЁНКА НЕ БУДЕТ!

Публикация на других ресурсах:
Уточнять у автора/переводчика

Примечания автора:
Мы пытаемся написать то, что сами бы с удовольствием почитали, и у нас почти получается. Для тех, кто всё-таки решился прочесть, сообщаем: расхождения с каноном начинаются со второй главы, дальше они ширятся и множатся. Но в местах пересечения и просто там, где это нужно, используется текст из книги. Мы абсолютно уверены, что здесь никому не нужно специально указывать эти моменты. Если что-то и забылось, быстро вспомнится. Мы по-любому не имеем прав на мир Гарри Поттера!

Ставь перед собой цель покрупнее — не промахнёшься

      Ну вот, нам осталось незаметно пробраться в больничное крыло и сделать невинные лица, услышав о побеге Сириуса. Хороший план. Главное, всё прошло строго по нему. Добрались до больничного крыла незаметно. Пока добирались, услышали разговор Снейпа с Фаджем, в котором Снейп выражал опасение, что Дамблдор помешает поцелую дементора. Интересно, это значит, что он может, или не значит? Добрались как раз вовремя.
      — Ну? — спросил директор.
      — Всё в порядке, — задыхаясь, проговорил я. — Сириус улетел на Клювокрыле.
      Лицо Дамблдора просияло.
      — Отлично сработано… Думаю вы уже отбыли… Идите спать, я вас запру.
      И мы пошли, ну, не спать, конечно, про вторую часть плана никто не забыл. Снейп так уж точно не забыл. Мадам Помфри едва успела всучить нам по огромной порции шоколада, как вопящий профессор забарабанил в дверь. И конечно, во всём он обвинял меня. И не надоело? Ну и что, что я некоторым образом поучаствовал, побег-то всё равно Дамблдор организовал. Наверняка, у такого продуманного волшебника есть маховик времени. А в истории есть моменты, вызывающие сомнения.
      Первое: Питер, прятавшийся в кувшине. Кувшин — это не убежище, это ловушка. В него и настоящая-то крыса не полезет, а уж Питер! К тому же, не было от него запаха мочи и экскрементов, и в разбившемся кувшине всего этого не было. Значит, попался туда Петтигрю незадолго до часа икс.
      Второе: Люпин забывший выпить зелье, забывший про полнолуние, и это при том, что даже боггарт у него — луна.
      Бум! Дверь с грохотом распахнулась: Фадж, Снейп и Дамблдор ввалились в палату. Дамблдор выглядел откровенно довольным. Фадж сердился. Снейп был просто в ярости.
      — Выкладывайте, Поттер! — взревел он. — Что это вы устроили?
      Ну вот, снова-здорово. Почему бы у господина директора не спросить, что это он устроил? Ведь тот даже не скрывает своего счастья. Могу поспорить на «Молнию», что директор всё и устроил, и страховал, и сам бы побег организовал, если б мы с Гермионой тут со сломанными конечностями в компании Рона валялись.
      Наконец, навопившись, Снейп вылетел вон. Фадж поплакался Дамблдору на горькую судьбу, и они вместе вышли из палаты. Мадам Помфри закрыла дверь, заперла на ключ и, судя по выражению лица, подумала, а не забаррикадироваться ли.
      Итак, Дамблдор узнаёт о невиновности Сириуса и подробности поимки-побега Петтигрю, отсылает нас на три часа назад, сам отправляется на четыре. Возможно, на четыре. Находит Петтигрю. Как — не знаю. Вижу два варианта. Первый: в Хогвартсе директор может найти кого угодно. Ну, кроме василиска Основателя. Второй: имея палец, любезно оставленный Петтигрю двенадцать лет назад, можно относительно легко найти всю тушку.
      Потом Люпин. Есть у меня сомнение, что он сам забыл о зелье и полнолунии. Почему? Просто всё должно было пойти по сценарию. Может, профессор ЗОТИ заметил что-то неположенное и… и всё это просто фантастическая история. Как её можно подтвердить или опровергнуть? Узнать про поисковые заклинания, узнать про заклинания, путающие мысли. А там посмотрим.
      С другого конца палаты послышался тихий стон — Рон пришёл в себя. Он сел, обхватив голову, и огляделся.
      — Что… Что случилось? Гарри? Почему мы здесь? Где Сириус? Где Люпин? Вообще, что творится?
      Мы с Гермионой переглянулись.
      — Сама объясняй, — сказал я, отправляя в рот очередной кусок шоколада.
      Настроение было на удивление хорошее. Несмотря на усталость, побег Питера, дурацкое предсказание и некоторое сомнение в том, что я — это я. Но именно последнее обстоятельство делало меня таким счастливым. Сегодня я, Гарри, впервые чувствовал себя защищённым. Я вовсе не стал старше. Те же тринадцать лет, что были утром. Хотя, оглядываясь назад, хочется постучаться головой об стену «как можно было не заметить столь толстых манипуляций». К счастью, Алекс не склонен жалеть о случившемся. Проанализировал, извлёк урок и пошёл дальше. А мне теперь ясно видно, что тот Гарри, который вырос в чулане и наказывался за каждое, пусть и случайное, улучшение своей жизни, не мог поступить иначе. Вот хоть вещи. Когда у меня появились деньги, мне не пришло в голову обновить свой гардероб, так и таскаю вещи Дадли. Это может показаться странным, если не обращать внимание на то, что свои школьные принадлежности я по-прежнему храню в сундуке. Все принадлежности! За все три года! Не то что книжки там, свитки, даже ни одного пера дома не оставил. Как бы мамина защита не решила, что я этот сундук домом считаю, а не дом Дурслей.
      Больничное крыло нам удалось покинуть только в полдень, и я сразу потащил друзей в библиотеку, несмотря на слабое сопротивление Рона. Ничего, он хотел быть другом Мальчика-Который-Выжил. Он умудрился им стать. Так пусть терпит. А я закрою глаза на дурацкий цирк у барьера на платформу девять и три четверти. Тот самый, который начался со слов: «…так и знала, что здесь будет полно маглов». Нет, я вовсе не думаю, что меня там караулили, нарочно подойдя в последний момент. Скорей уж просто провели контрольную проверку, так, на всякий случай.
      — Что именно мы будем искать в библиотеке? — деловито спросила Гермиона.
      — Законы, права и обязанности Верховного Чародея, в первую очередь.
      — Ну, свои права и обязанности профессор Дамблдор прекрасно знает и без нас.
      — Неважно, что он знает, важно, что мы их не знаем. А без этого я не могу строить планы.
      — Верховный Чародей Визенгамота не всесилен, но и не беспомощен.
      — Ну вот смотри, Гермиона, Дамблдор может в любой момент собрать Визенгамот.
      — И что, проголосует этот Визенгамот за казнь Сириуса.
      — Проголосует, если ничего не делать. А если мы дадим показания? Я не знаю, под сывороткой правды там, под клятвой, что ли, какой.
      — Непреложный обет, — проснулся Рон, — если его нарушишь, сразу умрёшь. Близнецы как-то пытались взять у меня такой. Мама застукала, выпорола обоих.
      — Вот видишь! А ещё можно несколько статей в газете купить. Надо рассказать Дамблдору, — сказал я друзьям, захлопывая книгу. Рон радостно вскочил, захлопывая свою.
      — Гарри, почему ты думаешь, будто Дамблдор не знает своих прав?
      — Знает, — возразил я, — но он не знает, что мы согласны на сыворотку правды и обет. И ещё, статьи не Дамблдору же из своего кармана оплачивать.
      У Гермионы оплаченные статьи вызывали некоторое сомнение, на всё остальное она была согласна, во имя дружбы и справедливости. Рон в принципе был со всем согласен, лишь бы его из библиотеки увели. Ну и во имя дружбы.
      — Кстати, Гермиона, не одолжишь мне на лето книги по рунам и нумерологии? Я собираюсь бросить прорицание и записаться на эти предметы. Книги я тебе верну, как только побываю в Косом.
      — Конечно, — обрадовалась Гермиона. Рон скривился.
      — Хорошенькое «кстати», мы же о Сириусе говорили, и вдруг руны и нумерология.
      — Кстати — потому, что мы идём к директору, с которым и обсудим смену предметов, заодно, а ещё… — выдержав паузу, я таинственным голосом поведал о своём ПЛАНЕ. Рон слушал, приоткрыв рот. — Сам понимаешь, прорицание мне в этом не поможет.
      Гермиона в ПЛАН не очень верила, но спорить смысла не видела, поэтому буднично сказала:
      — Насчёт смены предметов лучше с МакГонагалл поговорить. Вот вместе и пойдём, я откажусь от магловедения и в следующем году буду учиться по нормальному расписанию. И да, конечно, книги я тебе одолжу. Если что-то будет непонятно пиши, спрашивай.
      — Напишу, — согласно кивнул я, — и ещё свой номер телефона мне дай, а то мы, кажется, от магии голову потеряли, про телефон забыли.
      — Точно, — Гермиона хлопнула себя по лбу. — Ты-то мне свой в прошлом году ещё дал.

* * *

      Сходили, называется. Рон и Гермиона напряжённо ищут оправдания господину директору. Я ничего подобного делать не собираюсь. В таком состоянии и ввалились к профессору Люпину. Он уже упаковал почти все вещи.
      — Допрашивать одного меня бессмысленно, я же не Мальчик-Который-Выжил. Гермиона маглорожденная, а в Визенгамоте полно фанатиков. А твои дядя и тётя точно не дадут разрешение, — разродился Рон.
      — О чём это вы, ребята? — спросил удивлённый нашим поведением Люпин. Он склонился над чем-то у себя на столе. — Я видел, как вы идёте.
      Ясно, карта Мародёров.
      Мои друзья удивились ещё больше, когда поняли где находятся. Я взялся рассказывать о нашем походе к директору.
      — Но допрос с сывороткой правды, или тем более под обетом, действительно без разрешения опекуна невозможен, и если посмотреть правде в глаза…
      — Да бога ради, — перебил я слишком мягкого оборотня. — Дурсли ненавидят магию, они боятся всего магического. И тем не менее, Дамблдор смог уговорить их взять в дом ребёнка, которого они ненавидят и боятся по определению. Неужели вы думаете, он не убедит их подписать одно несчастное разрешение? К тому же, не на поездку в Диснейленд, а на допрос. Да намекни Дамблдор, они распишутся в том, что являются потомственными чебурашками.
      — Но это очень нехорошо, — возмутилась маглорожденная ведьма Гермиона.
      — Навязывать ненужных детей? Действительно, очень нехорошо, — насмешливо согласился я. Гермиона смутилась.
      — Профессор Дамблдор сказал, что вы уволились, — вздохнув, сменил я тему. Все замерли, переключаясь.
      — Ведь это неправда? — первым переключился Рон.
      Всё-таки его мама основательно зациклила на Мальчике-Который-Выжил. Всё остальное идёт прицепом. Для Люпина же Дамблдор благодетель и т.п. Но он переключился раньше Гермионы.
      — Боюсь, что правда.
      — Но почему? Министерство магии уверено, что вы помогали мистеру Блэку? — ну да, Гермиона не терпит любую несправедливость. Неважно, к маглам или к оборотням. Люпин подошёл к двери и закрыл её.
      — Нет, профессор Дамблдор сумел убедить Фаджа, что я хотел спасти вам жизнь, — он вздохнул. — Но для Северуса это была последняя капля. Думаю, особенно сильно его задела потеря ордена Мерлина. Вот он и… хм… как бы случайно… проговорился сегодня за завтраком, что я оборотень.
      Интересно, он сам-то верит в то, что говорит? Спросить, не спросить?
      — Но вы ведь не из-за этого уезжаете? — продолжила допрос Гермиона. Люпин горько усмехнулся. Нет, не буду спрашивать.
      — Завтра, в это время, прилетят совы с письмами от родителей. Они не захотят, Гермиона, чтобы оборотень учил их детей. И после минувшей ночи я разделяю их точку зрения. Я мог укусить любого из вас… это не должно повториться! — я искал слова, которые могли бы сподвигнуть Люпина на активное улучшение собственной жизни. Что бы могло заставить меня, до встречи с Алексом, обменять золото на фунты и питаться нормально, в столовой? Наверное, для начала кто-то должен был мне сказать, что это в принципе возможно, а ещё уверить что Дурсли о магловских деньгах не узнают и не отберут их.
      — Директор утром сказал, что ночью ты спас несколько жизней, Гарри. Если я и вправе чем-то гордиться, то это тобой. Ты действительно многому научился. Расскажи мне о твоём Патронусе?
      Я рассказал, не жалко, и Люпин снова улыбнулся.
      — Да, твой отец всегда превращался в большого оленя. Ты правильно угадал… поэтому мы и прозвали его Сохатый.
      Люпин бросил последние книги в чемодан, задвинул ящик стола и повернулся ко мне.
      — Вот, возьми, я это подобрал в Визжащей хижине прошлой ночью, — он протянул мне мантию-невидимку. Поколебавшись, отдал и карту Мародёров.
      — Поскольку я больше не преподаватель, могу не чувствовать угрызений совести, что возвращаю тебе и это тоже. Мне она больше не пригодится, а вы, полагаю, найдёте ей применение.
      — Профессор, а почему бы вам не устроиться на работу в магловском мире? Там про оборотней никто не знает, — Люпина моё предложение скорее испугало, чем воодушевило. Всё-таки он очень похож на того меня, каким я был до встречи с Алексом.
      — Действительно, профессор Люпин, — поддержала меня Гермиона, — конечно, нужно искать работу, не требующую специального образования, но по ценам магического мира даже она неплохо оплачивается.
      — Не стоит называть меня профессором, — ушёл от темы Люпин, — ведь я им уже не являюсь.
      — Но вы самый лучший преподаватель по ЗОТИ, который у нас был, — возразили мы хором.
      — Если б не запрет на колдовство летом, я бы попросил вас быть моим репетитором.
      — Спасибо, ребята, — совсем смутился Люпин. — Вообще-то, Гарри, знания по ЗОТИ у вас действительно невысоки. И если ты хочешь, мы могли бы позаниматься, только не у тебя дома.
      — А как же запрет на колдовство и почему не у меня дома? — надо заметить, Люпина я и сам не собирался в гости приглашать. После встречи с Дурслями его ждёт депрессия.
      — На твоём доме стоит защита от тёмных существ, — а казалось бы, дальше смущаться некуда. — Её ещё Лили ставила, — поспешил объяснить он, видя, что мы вспомнили недавнюю встречу с Дамблдором и уже готовы были подумать невесть что. — Понимаешь, хоть Лили с Петуньей и не ладили, но это последняя родственница, и Лили тайком поставила защиту, чтоб не потерять и её.
      Ясно. Интересно, Хагрид тоже тёмное существо? Тогда бы стал понятен цирк с письмами. Дурслей просто заставили уехать из защищённого дома.
      — Эм-м, с домом понятно, а что с запретом? — нет, просто если его можно обойти, у меня обширные планы на лето.
      — С запретом вообще всё просто. Артефакт, отслеживающий колдовство несовершеннолетних, был создан не из вредности, а ради безопасности детей, и создали его ещё Основатели. Когда рядом с ребёнком находится взрослый волшебник, артефакт перестаёт фиксировать магию этого ребёнка. Видимо, считается, что о маленьком волшебнике позаботится взрослый.
      — Та-ак, маглы идут лесом, я вас нанимаю, занятия дважды в неделю, место выберете сами, расстояние не важно, добираться буду на Ночном рыцаре, оплата на уровне профессора Хогвартса.
      — Какая оплата, я хочу сказать, я имел в виду просто позаниматься с сыном школьного друга, — Люпин сказал это, не глядя на меня и нервно водя пальцем по столешнице. Вот ведь, человек храбрости набрался, на роль дядюшки себя предложил. Сейчас начну на деньгах настаивать — замкнётся, хрен расшевелишь. Так возьму что дают — меня совесть загрызёт, да и в перспективе невыгодно.
      — Дядя Римус, — проникновенно начал я, сразу вызвав у человека счастливую улыбку, — просто позаниматься с сыном школьного друга — это от случая к случаю, в свободное время, а мне нужно больше, — не успев продолжить, я понял, что свалял дурака, сейчас мне предложат всё, что душеньке угодно. В память о погибшем друге. В целях искупления воображаемых грехов. И просто потому, что не гонят, приняли. Ситуацию спасла Гермиона.
      — А я, я тоже хочу, — едва не плача сказала она. — И мои родители будут рады нанять репетитора.
      — Если ты согласен, — окончательно перешёл я «на ты», — мы можем заниматься у Гермионы. Или будет неудобно? — спросил я у обоих сразу.
      — Мне — так очень удобно, — энергично закивала Гермиона, и мы вдвоём вопросительно уставились на Люпина.
      — Об этом сначала следует поговорить с твоими родителями, — обратился он к ней.
      — Конечно, они вам напишут в первую же неделю каникул, — тут же продемонстрировала подруга, что не стоит вставать между ней и знаниями.
      А я решил, что пора отвлечь Люпина, а то мало ли, и тяжело вздохнув, начал:
      — Зря я вообще полез. Убили бы вы там в хижине Петтигрю. И не сбежал бы он никуда, и Сириуса бы уже освободили.
      — Нет, Гарри, ты был совершенно прав. Джеймс не хотел бы видеть нас убийцами.
      — Одного из своих друзей в Азкабане он ещё меньше хотел бы видеть, — буркнул я абсолютно искренне, спасение Петтигрю — один из тех поступков, из-за которого хочется биться головой о стенку. — И вы ещё не всё знаете.
      Я постарался рассказать про предсказание Трелони как можно убедительнее, но у слушателей выражения лиц были весьма скептические, несмотря на то, что первая часть предсказания уже исполнилась. Наше общение прервал стук в дверь. Это был Дамблдор. Он ничуть не удивился, застав нас в кабинете.
      — Ваш экипаж у ворот, Римус.
      — Спасибо, директор.
      Люпин поднял старый чемодан и пустой бак из-под гриндилоу. И вдруг, спохватившись, спросил:
      — Гарри, ты не будешь против, если я расскажу директору про предсказание? — сам директор при этих словах едва заметно напряг спину, ничуть не меняя выражения лица. Я кивнул и Люпин почти слово в слово повторил мою речь, под конец полным сомнения голосом поинтересовался, могла ли сия дама действительно видеть будущее.
      — Знаешь, Римус, полагаю, что могла, — произнёс Дамблдор задумчиво, но заметно расслабившись. — Чего не бывает! Выходит, она уже сделала два настоящих предсказания! Надо бы прибавить ей жалование…
      Пока все офигевали от своеобразного чувства юмора господина директора, я добавил в планы на будущее пунктик про предсказания. И наверное, стоит начать с профессора Трелони. Узнать, когда она поступила на работу в Хогвартс, несложно, а вот какое было её первое предсказание, уже проблематично, учитывая, что она сама его не помнит. Второе же не помнила.
      — Что ж, ребята, прощайте. Гарри, учить тебя было истинным удовольствием. Уверен, мы когда-нибудь ещё встретимся. Обязательно пиши. Директор, нет необходимости провожать меня до ворот, я сам справлюсь… — конспиративно попрощался бывший мародёр.
      — До свидания, Римус, — сказал Дамблдор. Люпин взял подмышку бак, и они с Дамблдором обменялись рукопожатием. Улыбнувшись мне и одними губами сказав: «Пиши», — Люпин быстрым шагом вышел из кабинета. Мы в темпе вышли следом. Общаться с директором совершенно не хотелось, да он и не настаивал.
      — Рон, а ты будешь с нами летом заниматься? — спросил я, когда мы отошли на достаточное расстояние.
      — А разве Люпин в конце не передумал? — с некоторой надеждой ответил Рон.
      — Нет, но он, похоже, не хочет, чтобы директор знал о наших уроках, — медленно произнесла Гермиона. — Думаю, это всё же незаконно… — Подруга углубилась в размышления, и я занервничал — без её помощи мне зарплату Люпину не всучить.
      — Тебя это останавливает?
      — Нет, конечно нет, — порадовала меня Гермиона. И повернувшись к Рону, спросила: — Так что ты решил?
      — Да ну, ещё и на каникулах заниматься, — решился озвучить свои мысли Рон.
      — Если ты из-за денег, так мы с Гермионой всё равно платим, — поспешил сказать я, пока она не успела ничего сказать. — Люпину без разницы, одним учеником больше, одним меньше. А в драках мы всё равно всегда вместе.
      От последних слов Рон просиял, Гермиона же наоборот нахмурилась.
      — Ну ты мне потом в Хогвартсе всё покажешь, — тем не менее отстоял своё право на ничегонеделание приятель.
      Последние дни в Хогвартсе были весьма насыщены, в основном сидением в библиотеке. Так как узнать требовалось всё и сразу, а лучше — вчера. Пришлось, хоть и с трудом, вычленить важное, или самое важное, или то, без чего всё остальное не имеет смысла. То есть производства магического компьютера. С нумерологией и рунами мне сразу стала помогать Гермиона. Нумерология — это, кстати, не математика или не только математика. Впрочем, тратил я на эти весьма полезные предметы не более двух часов в день, потом шли книги по артефактам. Для начала: просто из каких материалов их делают. И какие артефакты вообще бывают. Тоже не более часа. После ужина с Роном и Гермионой шли разбирать завал в Тайной Комнате и укреплять стены. Впрочем, с этим мы справились за два дня. Так что остальное время было потрачено на разбор останков василиска. Увы, пригодным к использованию оказалось не всё из того богатства, что можно было взять сразу после убийства несчастной зверушки. Кровь почти вся вытекла, впиталась в землю и засохла. Глаза склевал феникс. Зато пузырь с ядом оказался цел и невредим. Естественно, клыки, кости и шкура. Я предполагал, что что-то из этого может мне понадобиться при изготовлении компьютера. Хотя уже решил отталкиваться от техники работы с зеркалами. Сквозные зеркала и говорящие, со своим характером, магические зеркала интуитивно мне напоминали заготовки под компьютер. В библиотеке даже нашлись подробные книги по их изготовлению. Впрочем, ничего удивительного. Запретная магия при этом не используется, а школьнику такое проделать ну не то чтобы невозможно, но проблематично. Разбор останков василиска имел ещё одну причину, помимо сбора невероятно, запредельно ценных ингредиентов, а именно развлечь Рона. Моё излишнее рвение в учёбе ему не слишком-то нравилось. Зато бегая по подземельям, рыжик отрывался по полной. Ну не василиска же ему доверять разделывать. Вон пусть ходы обыскивает.
      — Ребят, смотрите, ещё одна шкура василиска.
      Рон появился из коридора, таща очередной рулон змеиной кожи, между прочим, четвёртый.
      — Выбери себе какой нравится, и ты, Герми, тоже.
      — Да ты что, они же очень дорогие, — возмутилась Гермиона.
      — Ну я-то за них ничего не платил, — резонно заметил я. Подруга несогласно замотала головой.
      — Ты всего лишь рисковал жизнью, — Рон, который при моих словах радостно делал шаг вперёд, во время реплик Гермионы отступил со смущённо виноватым видом.
      — Жизнью я рисковал ради Джинни, а не ради ингредиентов и шкур. И заметь, убил я одного василиска. Шкур же здесь пять, четыре из них нашёл Рон. С тобой мы занимались разделкой, о правилах которой я ничего не знал, поэтому будет честно, если вы возьмёте по шкуре и по клыку.
      Не то чтобы я смог убедить Гермиону в честности дележа, но она, похоже, решила, что я имею право решать. И на том спасибо.
      Никто в Хогвартсе не узнал правды о том, что произошло в ту ночь, когда исчез Сириус, Клювокрыл и Петтигрю. К концу семестра мы услышали множество фантастических версий о том, что тогда случилось, но ни одна из них даже не приблизилась к истине.
      Малфоя исчезновение Клювокрыла привело в ярость. Ладно, он маленький жестокий засранец, но папочка-то его уже давно взрослый. Кого он воспитывает? Кому семейное дело передавать собирается? А Перси Уизли больше возмущало бегство Сириуса Блэка.
      — Если буду работать в министерстве, предложу массу проектов по укреплению магического правопорядка! — распространялся он перед единственным слушателем — его подружкой Пенелопой. Ну да, неплохо было бы. Один проект у меня уже есть — каждому осуждённому предложить последнее слово под сывороткой правды.
      Многих огорчал уход профессора Люпина. Ну да, это ж я, как самый умный и блатной, заполучил Римуса себе в репетиторы, остальные пролетели и даже не знают об этом.
      — Кого же они нам дадут в будущем году? — уныло вопрошал Симус Финниган.
      — Может, вампира, — размечтался Дин Томас.
      Отсутствие новостей о Блэке радовало, значит его не поймали. Думая о доме, который, казалось, уже есть, я мог бы впасть в отчаяние, если б не ПЛАН. Где, как я надеялся, мамина защита добавит плюс в мою пользу. А значит, не стоит её разрушать. Нужно стараться думать о доме Дурслей как о своём, как бы странно это ни звучало.
      Результаты экзаменов были объявлены в последний день семестра. Мы всё сдали успешно. Даже зелья. Не удивлюсь, если Дамблдор лично поспособствовал. В последнюю неделю поведение Снейпа было и впрямь тревожно: когда он глядел на меня, уголки его тонкого рта злобно подёргивались, пальцы сжимались и разжимались, как будто хотели сомкнуться на моём горле. В мире маглов преподавателя со столь ярко выраженными психическими заболеваниями не допустили бы до преподавания даже в колонии для несовершеннолетних. О чём я не преминул сообщить Рону и Гермионе с целью подрыва директорского авторитета.
      Когда на следующее утро «Хогвартс-Экспресс» отошёл от станции, Рон «пригласил» меня в гости:
      — Гарри, ты обязательно приедешь к нам. Я договорюсь с мамой и папой и позвоню тебе. Теперь я знаю, как пользоваться фелетоном…
      — Телефоном, Рон, — поправила его Гермиона. — Вот тебе бы не помешало заняться изучением маглов на четвёртом курсе.
      Рон только отмахнулся.
      — Этим летом Чемпионат Мира по квиддичу! Что скажешь, Гарри? Приедешь к нам, обязательно туда отправимся! Папа нам запросто достанет билеты.
      Ну, насчёт запросто, это я сомневаюсь, но возможно… возможно… По-любому пропускать бы не хотелось.
      — Рон, давай ты мне действительно позвонишь. А то мы с Римусом заниматься будем… сам понимаешь, из твоего дома особо на занятия не поездишь. Объяснять придётся: что? зачем?
      — Ага, — согласился Рон. — А потом выдержать настоящий бой. Мама слишком уважает законы.
      — И правильно, — поддержала миссис Уизли Гермиона.
      — Так что же ты заниматься летом собираешься, если правильно, — возмутился Рон. Но вместо того чтобы спорить, Гермиона воскликнула:
      — Смотрите, что там такое у вас за окном?
      Обернувшись, я посмотрел наружу. За стеклом металось что-то маленькое и серое. Кажется, крошечная сова, несущая письмо, которое было чересчур велико для неё. Я быстро опустил раму, высунул руку и поймал малютку — по ощущению она напоминала пушистый снитч. Уронив письмо на моё сиденье, сова весело запорхала по купе, явно довольная, что выполнила поручение. Величественная Букля неодобрительно щёлкнула клювом. Живоглот привстал, следя за гостьей хищными, жёлтыми глазами. Заметив это, Рон осторожно поймал сову, и Живоглот остался ни с чем. Письмо, оказывается, было адресовано мне.
      — От Сириуса!
      — Что? — в один голос воскликнули Рон и Гермиона.
      — Читай вслух!

"Дорогой Гарри!

      Надеюсь, ты получишь это письмо ещё до того, как встретишься с дядей и тётей. Не знаю, как они относятся к совиной почте.
      Мы с Клювокрылом в надёжном месте. Не хочу говорить, где — на случай, если письмо попадёт не в те руки. Эта сова — не самый лучший почтальон. Но я не смог здесь найти ничего лучшего, и вдобавок, она, похоже, искала работу. Не сомневаюсь, что дементоры всё ещё рыщут в поисках моего следа, но сюда им не добраться. Хочу на днях мельком показаться одному-другому маглу, как можно дальше от Хогвартса. Так что охрану замка в ближайшее время снимут.
      Я кое-что не успел рассказать во время нашей короткой встречи. Это я прислал тебе «Молнию»…"

      — Вот видите! — торжествующе произнесла Гермиона. — Я же говорила, что это от него!
      — От него! Но заклятия-то он не накладывал! — возразил Рон. — Ой!
      Крохотная сова, которая дружелюбно ухала, уютно устроившись у него в руке, ухватила Рона за палец. Хотела, наверное, выразить ему свою симпатию.

      — "…Живоглот отнёс мой заказ на почту, от твоего имени. Но золото я распорядился взять в «Гринготтсе» из моего личного сейфа. Считай это подарком от крёстного отца за все тринадцать лет.
      Посылаю ещё кое-что, это скрасит твой четвёртый год в Хогвартсе. Если вдруг понадоблюсь, черкни словечко. Твоя сова доставит мне письмо.

Вскоре напишу снова. Сириус.

      P.S. Думаю, твой друг Рон пожелает взять эту сову, ведь по моей вине у него больше нет крысы".

      — Взять эту сову? — повторил он с сомнением в голосе. Мгновение внимательно разглядывал сову, перевёл взгляд на меня и вдруг, к великому изумлению Гермионы, поднёс птицу к самому носу Живоглота: пусть хорошенько обнюхает.
      — Ты как считаешь? — спросил он у кота. — Это настоящая сова? — Живоглот заурчал. — Ему я верю, — удовлетворённо кивнул Рон. — Сова моя!
      А я с нетерпением заглянул в конверт. Там был ещё один кусок пергамента.

      "Я, Сириус Блэк, крёстный отец Гарри Поттера, настоящим разрешаю ему посещение деревни Хогсмид по выходным".

      Для Дамблдора это будет законное разрешение. И для дела пригодится. А пока, раз Сириус сам разрешил написать, у меня есть вопросы.

      "Привет, Бродяга. Твоя сова застала меня в поезде. Спасибо за разрешение и за метлу.
      Пожалуйста, подумай хорошо и напиши, есть ли кто-нибудь из приближённых к власти, кто может желать тебе смерти. Из мести, ради наследства или по любой другой причине, которая просто не пришла мне в голову.
      Ещё меня интересуют поисковые чары. Нет, понятно, если бы такие реально существовали, тебя бы сразу нашли. Или чары есть, но ты от них закрываешься, как и Хвост? И можно ли найти человека, имея его палец, пусть и старый?
      Мы с Герми уговорили Лунатика нам преподавать летом. Я собираюсь пугать тобой Дурслей, но на тот случай, если они не сильно испугаются, скажи сове, чтобы ответ принесла ночью. А то дядя Вернон и подстрелить может. Когда мне в первый раз письма из Хогвартса пришли, он пытался нечто подобное проделать. Желаю удачи, до встречи. Гарри".

Мозговой штурм, мозговая осада и даже мозговая засада

      За обедом Гермиона встретила меня неодобрительным молчанием, а Рон возмущённо-обиженным. Можно подумать, что я нарочно. Самому жалко, такой ясный солнечный день не пойми на что ушёл, ладно не весь, только половина. После обеда у нас тренировка. Нормально полетать в хорошую погоду, чтоб прочистить мозги, совсем не лишне.
      Вся команда, кроме Анджелины, собралась в раздевалке.
      — Порядок, Рон? — спросил брата Джордж и подмигнул.
      — Ага, — сказал Рон, хотя по дороге к полю он заметно присмирел.
      — Покажешь нам, где раки зимуют? — сказал с ехидной улыбкой Фред, высунув всклоченную голову из ворота спортивного костюма.
      — Заткнись, — с каменным лицом огрызнулся Рон, впервые надевая форму, пока что оставшуюся от Оливера Вуда. Но он уже заказал себе новую вчера вечером.
      Анджелина, переодевшись, вышла из капитанской комнаты.
      — Внимание! Начинаем. Фред и Джордж, будьте добры, ящик с мячами. Да, тут будут наблюдать за нами кое-какие зрители — прошу не обращать на них внимания.
      Произнесла она это таким безразличным тоном, что стало понятно — просьбу начинающего капитана выполнить будет трудно. И в самом деле, когда мы вышли из раздевалки на яркое солнце, нас встретило улюлюканье и глумливые выкрики Слизеринской команды и десятка болельщиков, сбившихся в кучку на пустой трибуне. Голоса их гулким эхом разносились по стадиону.
      — Уизли, тебе, наверное, пришлось продать дом, чтобы купить метлу.
      Сплошной плагиат, ничего нового. Я бы сказал это вслух, но озвучкой занималась Пэнси Паркинсон. Да, подобного варианта мы со Светой не предвидели.
      Крэбб, Гойл и Малфой загоготали. У последнего, между прочем, задание от лорда, а он фигнёй мается.
      Рон оседлал метлу и взлетел. Я следом. Сзади было видно, как покраснели у Рона уши.
      — Скажи, что приличные девушки чужим бюджетом не интересуются, а место невесты ей не светит, — посоветовал я другу. Энни Бойд на трибунах не наблюдалась, но Рон моему совету не последовал.
      — Я же сказала, не обращать внимания, — не одобрила меня Анджелина. Взмыв над нами с квоффлом подмышкой, она зависла перед командой. — Так, начинаем с перепасовки, для разогрева. Участвуют все…
      — Эй, Джонсон, что за причёска? — завопила снизу Паркинсон. — Кто это придумал, чтобы волосы выглядели как черви?
      — Не завидуй, Паркинсон, — крикнул я вместо Анджелины. — Сходи в салон красоты, и будет тебе счастье.
      Анджелина откинула со лба заплетённые в косички волосы и спокойно скомандовала:
      — Расходимся и посмотрим, на что мы годны.
      Все кроме капитана мою реплику одобрили. Я отлетел назад к кромке поля, Рон — к шестам на другой стороне. Анджелина подняла квоффл одной рукой и с силой метнула Фреду, тот отпасовал Джорджу, Джордж — мне, я — Рону, и Рон его выронил.
      Слизеринцы оглушительно заржали. Рон устремился вниз, чтобы поймать мяч до того, как он упадёт на землю, вышел из пике неудачно, завалившись на бок, весь покраснел, но всё же снова поднялся на рабочую высоту. Джордж и Фред переглянулись, однако, вопреки обыкновению, они промолчали.
      — Бросай, Рон, — крикнула как ни в чём не бывало Анджелина.
      Рон бросил квоффл Алисии, Алисия отпасовала мне, я — Джорджу…
      — Эй, Поттер, шрам не беспокоит? — озвучила Паркинсон нашёптанное Малфоем на ухо. Мне ловля мячиков за обстановкой следить не мешает. — Прилечь не хочешь? Пора уж, целую неделю как не был в больничном крыле. Личный рекорд небось?
      — Паркинсон, ты никак у мадам Помфри на полставки подрабатываешь. Неужели нуждаешься? То-то ты чужими финансами заинтересовалась.
      Внизу, кажется, потеряли дар речи и даже забыли как дышать. Наш капитан одарила меня возмущённым взглядом. Да не отвлекает меня перепалка, не отвлекает. Ну и что, что квоффл кончиками пальцев поймал в последний момент, поймал же. А вот Рон опять промахнулся.
      — Давайте повнимательнее, — сердито крикнула Анджелина вслед Рону, устремившемуся к земле за квоффлом.
      Когда Рон вернулся на рабочую высоту, трудно было сказать, что краснее — его лицо или квоффл. Слизеринцы демонстративно задыхались от смеха.
      С третьей попытки Рон поймал квоффл и, наверное, от радости так запустил им в Кэти, что мяч пролетел у неё между рук и ударил прямо в лицо.
      — Извини! — простонал он и бросился к ней, посмотреть, силён ли ушиб.
      — Вернись на место, она цела! — рявкнула Анджелина. — Но когда пасуешь своему, постарайся не сбить его с метлы! Для этого есть бладжеры!
      Насчёт цела, это Анджелина погорячилась, у Кэти шла кровь из носа. Но Рону рядом с ней делать действительно нечего, в отличие от меня. Мы чары для оказания первой помощи ещё прошлым летом с Ремом учили. И потом не раз повторяли.
      Слизеринцы на трибунах уже топали ногами и скандировали: «Гриффиндор — сапожники, Гриффиндор — сапожники». Раздражали не столько их реакции, сколько наличие у нас слабого звена.
      — Ладно, — крикнула Анджелина, когда Кэти снова была в строю. — Фред и Джордж, берите биты и бладжер. Рон — к шестам. Гарри, когда скажу, выпускай снитч. Начинаем забрасывать Рону.
      Я помчался за близнецами.
      — У Рона всё через пень-колоду, — буркнул Джордж, когда мы приземлились возле ящика с мячами. Интересно, критика брата в понятие «семья» входит?
      — Просто волнуется, вчера же всё нормально было, — напомнил я.
      — Будем надеяться, он не прошёл пик формы, — угрюмо сказал Фред.
      Мы поднялись в воздух. Анджелина дала свисток, я освободил снитч, а Фред с Джорджем отпустили бладжер. С этой минуты я почти не замечал, что делают остальные. Моя задача поймать трепетный золотой мячик, приносящий команде сто пятьдесят очков. Заодно, как и собирался, я просто получал удовольствие от полёта: ускорялся, с креном закладывал виражи, подлетал к охотникам и удалялся. Тёплый осенний воздух бил мне в лицо. Крики Слизеринцев превратились в неясный гул на задворках восприятия. Но счастье было коротким. На свисток капитана полагается реагировать всем, даже ловцу.
      — Стоп… стоп… СТОП! — крикнула Анджелина. — Рон, ты не прикрываешь средний шест!
      Я оглянулся на Рона, он парил перед левым кольцом, оставив без присмотра остальные два.
      — Ой, извини.
      — Ты всё время смещаешься, следя за охотниками! — сказала Анджелина. — Или стой в центре, пока не надо прикрыть боковое кольцо, или циркулируй между ними, а не дрейфуй в сторону — из-за этого ты пропустил три последних гола.
      — Извини, — повторил Рон. Интересно, он вот прям сейчас не жалеет, что связался с квиддичем?
      — Ну, попробуем ещё раз, — Анджелина старательно делала вид, что никаких комментаторов она не замечает, но посадка её на метле стала несколько скованной.
      Я бросил метлу в пике, увидев у земли золотистый мячик. А в очках охотиться на снитч было даже удобнее, глаза не закрывались от ветра. Организовать себе, что ли, защитные очки к следующей тренировке? Снитч я выпустил, едва поймав и снова нырнул в небо. Увы, главная наша проблема — не мои очки, а вратарь. И дело даже не в том, что его напрочь выбивают из равновесия враждебно настроенные зрители, дело в том, что они об этом узнали и выбивать будут целенаправленно. Вопрос — что с этим делать?
      У меня на первом курсе тоже мандраж был тот ещё, но стоило подняться в воздух, как все проблемы исчезали. У Рона, увы, так не получается. Для него, что на земле, что в воздухе, никакой разницы. Значит сравнение неверное. Зелья у меня начали получаться только после встречи с Алексом. Раньше, на каждом уроке, то забуду какую-нибудь мелочь, то потороплюсь с помешиванием или с ингредиентами. Сейчас ни с тем, ни с другим проблем не возникает. Но Рону я персонального Алекса при всём желании не организую. С другой стороны, вот как раз в зельеварении Алекс по понятным причинам не разбирался. Зато он разбирался в людях и всегда знал, на кого стоит тратить время и нервы, а с кем результат не будет стоить затраченного. Ещё Алекс прекрасно умел отделить мух от котлет, и был обоснованно самоуверен. Чего Рону сейчас как раз не хватает. Мухи они там внизу жужжат чего-то бестолковое. А здесь небо, скорость и я могу всё!
      Как оказалось потом, моё мнение никто не разделяет, и тренировка доставила удовольствие только мне. Даже как-то неудобно стало. Не командный я игрок.
      Слизеринцы проводили нас до раздевалки глумливыми выкриками. И не жалко людям времени. Вот я бы, если б не тренировка, просто полетал на метле, можно со Светой, или посидел с нею у озера. Ещё нужно сделать уроки, закинуть книжку в зеркало и проверить его работу по уже заданным вопросам. В общем, тратить время на наблюдение за командой противника — верх расточительства. По дороге к гостиной Гриффиндора мы старательно не смотрели друг на друга.
      — Как прошла тренировка? — спросила Гермиона, широко распахнутыми глазами наблюдая за шествием мрачных игроков.
      — М-м-м, — не смог я подобрать ответ.
      — Совсем паршиво, — глухим голосом сказал Рон, опустившись рядом с ней в кресло.
      — Первый блин комом, — попыталась утешить его подруга. — Надо втянуться…
      — Кто сказал, что из-за меня паршиво? — огрызнулся Рон.
      — Никто, — растерянно сказала она. — Я думала…
      — Ты думала, я ни на что не годен?
      — Да нет же! Ты сказал: «паршиво» — ну я и…
      — Я намерен заняться уроками, — сердито объявил Рон и затопал к лестнице в спальню.
      Хорошая она девчонка, Гермиона, но когда надо говорить, а когда молчать, выше её понимания.
      — Он паршиво играл? — ну вот опять.
      — Нет, — ответил я, как и положено другу.
      Гермиона с явным выраженным сомнением приподняла бровь.
      — Вчера он играл несколько лучше, — пришлось признать мне. — Ты не в курсе, Рон реально уроки собрался делать, или он до обеда всё сделал?
      — Случайно в курсе, — раздражённым тоном ответила девочка. — У него уроков за всю неделю накопилось. Там и на сегодняшний вечер, и на весь завтрашний день хватит. А ты до обеда что делал?
      — Спал, — я даже злиться не стал за непонятные претензии. Ну не говорить же ей, что у меня теперь своя собственная мама имеется.
      Гермиона сама поняла, что перегнула, и, смутившись, предложила помощь с домашними заданиями. Я большую часть на неделе сделал, в отличие от Рона, по нумерологии и рунам мне сильно помогало зеркало. Оформить в эссе собранную информацию — это совсем не то же самое, что собирать самому. Но помощь Гермионы лишней не будет, по астрономии и трансфигурации я в зеркало почти ничего не закидывал. А так сегодня всю домашку сделаю — завтра будет свободный день.
      Возможно, Гермиона слегка преувеличила загруженность Рона, и у него воскресенье тоже оказалось свободным. Или он решил, что квиддич дороже, а домашку можно делать вместо завтраков и обедов. Если так, то Рона скоро начнёт сносить квоффлом, а потом и вовсе ветром. Но читать нотации дёрганному, мрачному мальчику — это нарываться на ссору, потому на предложение с утра полетать я просто согласился. Хорошо хоть Свету пригласить не успел. Ещё лучше, что летать нам предстояло не больше часа, потом по расписанию поле занято Рэйвенкловцами. Не знаю, как Рон отреагировал бы на орлят, мы спустились сразу, как только Рэйвенкловская команда появилась на горизонте. Но без свидетелей он прекрасно ловит мячики, а поймав парочку простых, сразу почувствовал себя уверенней, стал доступен для общения, и когда наша мини-тренировка закончилась, спокойно пошёл делать уроки.
      Я решил не отлавливать Свету по всему Хогвартсу, а перехватить её за обедом. Пока же поработать с зеркалом и ещё разок навестить мистера Риддла. Ночью ему опять снились сны про коридоры министерства, беззащитные крестражи, мою персону с мечом и снова коридоры министерства.
      Шрам заболел по дороге в спальню, даже без легиллименции я почувствовал, что его темнейшество зол на нерасторопных и медлительных подчинённых. Чем заканчивается его злость мне уже известно, даже слишком хорошо, потому соваться к нему в мысли я не стал. Как-нибудь в следующий раз.
      Зеркало меня порадовало переводом книги, выбранной Сириусом. Третье слово первой строчки действительно переводится как душа. В остальном из названия было не очень понятно, то ли это роман, то ли философский трактат, то ли мне повезло, и в книге имеется полезная информация. Естественно, меня одолело любопытство, но прежде чем садиться читать, пришлось придумывать, где устроиться. Закрытый полог посреди бела дня вызовет ряд вопросов. Просто сидеть и пялиться в зеркало пару часов, это даже для девчонки слишком. В прошлом году я устроился под мантией-невидимкой в библиотеке, и Гермиона меня сходу нашла. Где гарантия, что я опять не займу чьё-нибудь любимое место? Выбирая между комнатой по желанию и пустым заброшенным кабинетом, я выбрал подоконник в нашей спальне. Никогда не видел, чтоб на нём кто-нибудь устраивался. Главное, устраиваясь, не скрыть под мантией часть подоконника.
      Страниц через десять я наконец понял, что книжка романом не является. Ещё через двадцать-тридцать, стало ясно что — это не только философский трактат, но и исследовательская работа, которую не засыпая может читать лишь настоящий философ или моё зеркало. Загружать книжки и то оказалось веселее.
      По дороге на обед прихватил Рона, Гермиона мне в поле зрения не попалась. Наверное, закрытую секцию в библиотеке исследует.
      — Ты куда пропал? — спросил Рон, закидывая свитки в сумку.
      — С зеркалом возился, — ответил я, понизив голос.
      — А прятаться-то зачем? Всё равно, кроме зеркала, никто ничего не увидит, — приятель явно не видел всей прелести ситуации. Пришлось объяснить.
      — Рон, вот что ты лично подумаешь о человеке, который будет два часа пялиться в зеркало?
      — Что он заколдован, — не задумываясь ответил чистокровный мальчик. — А ты ведь ещё всё время тыкаешь в зеркало пальцем и прикладываешь к нему книжки. Могут и к мадам Помфри отнести.
      Пока я на ходу искал причины столь кардинальной разницы мышлений, Рон перешёл к насущным вопросам.
      — Ты книжки по астрономии и гербологии в своё зеркало загружать не собираешься? Больно уж удобно с твоими распечатками зелья стало делать.
      — Собираюсь, со временем, — честно, но неопределённо ответил я. — Ты главное распечатки уничтожать не забывай.
      — Всё сжёг в камине, — отрапортовал Рон.
      В Большом зале мы уже привычно посмотрели на преподавательский стол. Хагрида по-прежнему не было. Не наблюдалось также Светы за хаффлпаффским столом и Гермионы за гриффиндорским.
      — Ну и где она? — спросил Рон
      — Кто? — не понял я, машинально поглядев на слизеринцев. Энни была на месте.
      — Гермиона, кто же ещё, — направление моего взгляда приятелю чем-то не понравилось. Но я уже заметил Свету, идущую по коридору к Большому залу.
      — Я сейчас. — Идя навстречу девочке, я отметил, что она выглядит уставшей, пусть это и не бросается в глаза.
      — Чем ты таким трудным и несомненно важным полдня занималась?
      — Показывала кузену Хогвартс, — вздохнула Света.
      Мы отошли к стене, чтоб не мешать движению. Девочка с удовольствием прислонилась к моему плечу.
      — Который кузен? И как он оказался в Хогвартсе?
      — Йен Джамбелли-Берг. Вы знакомились на моём дне рождения. А в Хогвартс он поступил на шестой курс, Рэйвенкло, сегодня после завтрака.
      — И ты ему показала весь Хогвартс? — поразился я. — Хочешь я донесу тебя до стола?
      — Нет, — засмеялась Света. — Хогвартс мы обошли не весь, поэтому сил дойти до стола у меня хватит.
      — А что Йен вообще делать собирается? — припомнил я слова подруги о необходимости знаний и опыта для психолога.
      — Ничего серьёзного, — правильно поняла меня Света. — Просто поухаживает за девочкой. Контракт с её отцом мы уже подписали. На каникулы она к нам поедет, а пока обычное доброжелательное общение может очень много дать, заодно с женихом познакомится.
      Свету я, естественно, повёл за наш стол, гриффиндорцы её присутствие давно воспринимали как само собой разумеющееся.
      Йен в Большом зале появился вскоре после нас. Времени он зря не терял и уже начал ухаживать за Луной в самом прямом смысле слова. Девочка шла рядом с ним почти ухоженная. Вместо спутанных патл у неё на голове имелась вполне приличная косичка.
      Я кивнул Йену в знак приветствия. Он мне весело подмигнул, явно ничуть не огорчаясь переменам в своей жизни.
      Так как Света сегодня успела устать, гулять мы с ней не стали и летать на метле тоже, просто посидели у озера, болтая ни о чём. Может, это вообще последний тёплый день осени.
      Вслед за удачным воскресеньем по всем законам природы наступил суровый понедельник. Профессор Снейп после первой пары сообщил, что хватит бездельничать, сегодня в шесть часов у меня начинаются занятия окклюменцией. Я вроде бы уверен, что всё будет нормально и Снейп ничего лишнего в моём сознании не найдёт. Но день прошёл в напряжённом ожидании. В результате к кабинету профессора зельеварения я подошёл, испытывая некоторое облегчение, и, задержавшись лишь для того, чтобы постучать, вошёл.
      Сумрачная комната была уставлена полочками с сотнями стеклянных банок, где плавали в разноцветных зельях слизистые кусочки животных и растений. В углу стоял шкаф с ингредиентами. Моё внимание привлекла мелкая каменная чаша с резными рунами и символами. Она стояла на столе, освещённая свечой. А у нас думосбор побольше будет. Может потому, что у нас он подключён к источнику, а этот самодостаточный. Или…
      — Закройте за собой дверь, Поттер, — донёсся из сумрака холодный голос Снейпа. Оказывается, я так спешил, что забыл это сделать, пришлось вернуться.
      У Снейпа день, похоже, тоже прошёл напряжённо, во всяком случае был он мрачнее обычного и даже, пожалуй, имел обречённо-упёртый вид. Вся теория уместилась в несколько предложений. Окклюменция есть. Легиллименция тоже существует. При помощи первого защищаются от второго. Защищайтесь, мистер Поттер.
      — А что вы собираетесь делать? — попробовал я вытащить из профессора ещё немного теории. Избаловал меня мастер Джамбелли!
      — Я попытаюсь проникнуть в ваше сознание, — тихо ответил Снейп. — Посмотрим, как вы сопротивляетесь. Я слышал, что вы уже проявили способность сопротивляться заклинанию Империо. Вы увидите, что подобные усилия требуются и здесь… (нифига, Империо воздействует на тело через душу, а легиллименция на душу через тело.) Теперь соберитесь.
      — Легиллименс!
      Дав профессору посмотреть пару мыслесвязок, я вытолкнул его по протянутому им самим заклинанию. Снейп ведь не просто так убирал в думосбор серебристые нити воспоминаний, значит он понимает, что легиллименция — это палка о двух концах, и к окклюменции мои действия не имеют никакого отношения. Да если бы наш дорогой профессор зелий своего лорда так выпихивал… зелья бы у нас уже кто-нибудь другой вёл. Тем не менее, меня непонятно за что сдержанно похвалили.
      — Для первого раза не так плохо, как можно было ожидать, — сказал Снейп и снова поднял палочку.
      Мои попытки получить хоть какие-то объяснения окончились выговором и приказом закрыть глаза. Приказ я выполнил и наконец услышал куцую инструкцию.
      — Очистите сознание, Поттер! Освободитесь от всех эмоций.
      Эм… а как же показать всё на собственном примере? Да хоть заклинание, упрощающее процесс, подсказать можно? Вместо этих разумных и логичных действий, профессор с упорством, достойным другого применения, просматривал мои мыслесвязки. Голова болела всё сильнее. Держаться помогала только одна мысль: дольше трёх часов подряд легиллимент работать не может.
      — Явитесь в среду в то же время. Мы продолжим работу, — отпустил меня Снейп, когда время подошло к девяти, на прощанье наградив ещё одним обрывком инструкции.
      — Каждую ночь перед сном вы должны освобождаться от всех эмоций. Вы должны очистить и опустить сознание, добиться полного покоя. Понятно?
      — Да, — сказал я, хотя понятно как раз ничего не было.
      Даже учитывая, что целью этих занятий является проверка моей персоны, можно ведь совместить её с обучением. Ну то, что учитель из Снейпа так себе, я знал и раньше, но должны же у него быть причины для столь странной формы обучения. Наверняка, если разобраться беспристрастно и непредвзято, я эти причины найду. Вот голова перестанет болеть так зверски, и сразу начну разбираться. А пока ни о какой беспристрастности и речи нет. На ум приходит не то восточная притча, не то русская хохма. Алекс и сам был не в курсе происхождения данного опуса, но суть такая:
      К мастеру боевых искусств пришёл парень проситься в ученики. Мастер парня взял, свалив на него всю работу по дому, и указал место в углу, где можно устроить лежанку. Ученик в ожидании, когда же его начнут учить, работал весь день, не дождался. Мастер пришёл ночью, когда он крепко спал и давай колотить спящего палкой. Все остальные дни и ночи были такими же, как первые. А через несколько дней мастер порадовал парня тем, что обучение закончилось.
      Наверное, это всё-таки русская хохма. А может и восточная притча. Восток — дело тонкое.
      Сил что-либо делать не было от слова совсем, попросить бы у мамы какое-нибудь зелье. Но без осведомления Сириуса ничего не получится. Она сама и осведомит, поинтересовавшись, чем таким важным профессор Блэк занимается, что у него нет времени на присмотр за ребёнком. А кончится всё это дуэлью, о которой Сириус мечтал в прошлом году. Да-да, я тоже мечтал, но с тех пор ситуация несколько изменилась, и сейчас дуэль будет совсем некстати.
      По пути в спальню меня подкараулила Гермиона.
      — Как прошло? Ты нормально себя чувствуешь? — озабоченно спросила она.
      Чувствовал я себя так, будто у меня начиналась лихорадка.
      — Знаешь, мастер Джулиан прав, несколько дней легиллименции, да ещё по всем правилам, вскроют любое сознание. Извини, я спать.
      Утром во вторник я проснулся раньше обычного. Ещё бы, вчера в девять часов вырубился. Голова не болела, озноб прошёл. Ребят на тренировку было ещё рано будить. Собрав для Снейпа мыслесвязку за вчерашний день, я сел делать уроки. С эссе по зельям и нумерологии опять помогло зеркало. Чтобы сократить текст до нужного размера, просто написал всё своими словами. Хотел ещё загрузить хоть одну главу, но подошло время утренней зарядки, иначе не успеем позавтракать, ну или на уроки опоздаем.
      Гермиону, как оказалось, мои вчерашние слова сильно зацепили, и когда Рон ушёл на предсказания, а мы с ней пошли на руны, она полувопросительно сказала:
      — Может, мне сходить к Дамблдору и напроситься на уроки окклюменции? Это же практика, приближённая к боевой.
      — Можно, конечно, и даже есть шанс, что получится, но нужно ли?
      Гермиона про ценность практики повторять не стала.
      — Почему ты думаешь, что не нужно? — спросила она.
      — Профессор Снейп контрактами себя не утруждает, значит при желании может рассказать о нас кому угодно. Я говорю не о личных воспоминаниях, а о том, что мы вообще учились окклюменции. И если я могу полгода валандаться и ничему не научиться, то у тебя этот номер не пройдёт.
      — У тебя тоже не пройдёт, — возразила Гермиона. — Профессор Снейп непременно заподозрит неладное, если ты не будешь демонстрировать прогресс.
      — Заподозрил бы, будь на моём месте кто-то другой. Тот, кто может сам учиться по книгам. А так он просто поверит в полное отсутствие у меня способностей и с чувством полного удовлетворения всем сообщит об этом.
      — Ты ошибаешься. Я уверена, он прекрасно видит, кто на что способен в зельях, а его придирки и демонстративное игнорирование успехов гриффиндорцев — это часть дурацкой игры: Слизерин против Гриффиндора. Сириус, вон, тоже в неё играет, но это же не значит, что он не замечает очевидных вещей, — Гермиона привела на её взгляд убойный аргумент, и я бы с ней согласился, но…
      — Особенно хорошо профессор Снейп играл в Визжащей хижине, когда вместо того, чтобы включить мозги и разобраться в ситуации, он сначала пропустил мимо ушей всё, о чём мы говорили, пока профессор был под мантией-невидимкой. Помнишь, когда дверь за спиной Римуса открылась? — Гермиона кивнула, и я продолжил. — Снейп успел услышать достаточно, чтоб задуматься. Но очевидные вещи, когда они касаются некоторых гриффиндорцев, перестают быть столь очевидными. Он устроил истерику, угрожая убить своего коллегу, в присутствии третьекурсников, между прочим, потом минут двадцать затыкал всем рот, вместо того, чтобы один раз услышать и проверить. Только вот любое отступление от придуманной им реальности Снейпа не интересовало. Есть беглый преступник, есть оборотень, разбираться в мотивах их поступков — занятие для идиотов. Поттер что-то там вякает о логике и здравом смысле, ну так он идиот.
      — Ты, конечно, прав, — тяжко вздохнула Гермиона. Очень уж трудно ей давалось осознание полного беспредела в Хогвартсе. Это после благопристойной и дорогой магловской школы. — Но после того, как ты сварил зелье под голем, профессор Снейп изменил к тебе отношение. Он просто это не демонстрирует, как раз из-за игры Гриффиндор против Слизерина. Но я уверена, ты больше не являешься «некоторым» гриффиндорцем, в отношении которых очевидные вещи перестают быть очевидными.
      — Как раз своей таблицей и своими расчётами я продемонстрировал полное отсутствие способностей зельевара. Мой предел — это зелья строго по рецепту.
      — Что за ерунда, так и надо варить, по рецепту. Для создания новых зелий нужны расчёты, исследования, эксперименты. Вон раньше, когда лекарства кто во что горазд делали, сколько людей потравили. А методы лечения наносили здоровью больше вреда, чем сама болезнь. С зельями думаешь не так? Помешаешь по часовой стрелке, ускоришь реакцию, появится побочное вещество, а побочное вещество — это побочный эффект. Ну и что, что зелье выглядит как положено? Его недостатки могут сказаться намного позже.
      — Так, да не так, — возразил я. — Но тебе бы об этом с моей мамой поговорить. С другой стороны, у меня, возможно, лучше объяснить получится. Пока ты варишь по рецепту, где ты взяла ингредиенты, в принципе, без разницы. Если, конечно, они не откровенный брак. Но результат будет на «выше ожидаемого». Чтобы сварить на «превосходно», нужно подстраиваться под ингредиенты. Даже выросшая в разных концах Англии трава имеет некоторые нюансы, что уж там говорить о разных климатических поясах. Люди со способностями эти нюансы не то чувствуют, не то видят, и умеют использовать. И пугающие тебя побочные вещества они тоже чуют. Кстати, самое трудное для мастера-зельевара создать усреднённый рецепт, который сможет сварить любой маг в любой точке мира. Вот тут как раз и необходима львиная доля исследований и экспериментов.
      — Тебя послушать, так талант полностью обучение заменяет, — насмешливо произнесла Гермиона.
      — Пф-ф, нет конечно, я и близко ничего подобного не сказал. Если ты не знаешь о существовании ингредиента, как ты догадаешься, что именно его не хватает в зелье? Кстати, считается, что талант можно развить или разбудить, потому на шестом и седьмом курсах ни одно зелье без импровизации в срок сварить невозможно. Вообще, ученикам об этом не сообщают, либо из вредности, либо ради чистоты эксперимента, но тебе лучше заранее сказать, не то как дочь врачей будешь принципиально по рецепту варить, несмотря ни на что.
      — Я об этом с миссис Поттер поговорю, — вспомнила Гермиона прошлогодние невнятные высказывания Снейпа по поводу моих расчётов. — Но ты всё равно не прав, не считает профессор больше тебя идиотом. И поведение его изменилось, и просто не может он так теперь считать.
      — Поведение слегка изменилось, преподавательский произвол сменился игнором. Только… — Я попытался найти слова, которыми можно объяснить ощущение. — В общем, нет у меня доводов, но после вчерашнего сеанса легиллименции я просто знаю, что прав.
      Все последующие занятия по окклюменции только утвердили меня в этом мнении. Никаких собственно занятий я не дождался. Трёхчасовой сеанс легиллименции, строго по министерской инструкции. В какой-то момент у меня сдали нервы, и я применил против «легиллименса» Снейпа щитовые чары.
      Эффект вышел неожиданный. Снейп пошатнулся. Конец его палочки взлетел вверх. И я нырнул по связующий нас нити заклинания в сознание Снейпа. Перед глазами замелькали чужие воспоминания. Крючконосый мужчина кричал на съёжившуюся женщину, а черноволосый мальчонка плакал в углу… Подросток, сидящий один в тёмной спальне и сбивающий палочкой мух на потолке… какая-то девочка смеялась над худощавым пареньком, который пытался оседлать брыкающуюся метлу…
      — ДОВОЛЬНО! — С мощным звуковым сопровождением вытолкнул Снейп меня из своего сознания.
      Развлёкся называется. Профессор едва не вышел за трёхчасовые рамки сеанса. А интересный эксперимент получился. Теперь бы с мастером посоветоваться, чтоб понять в чём фокус. И вообще, почему бы не сдать Снейпа Джамбелли. Ему явно нужна помощь специалиста. У Джамбелли есть одна дама подходящего возраста, вдова, сквиб и психолог. Почему бы ей не взять работу на дом? Хотя нет. Вот допустим, женюсь я на Свете, мы же тогда со Снейпом родственниками станем, ни-ни, нафиг. И экспериментами увлекаться не стоит, теряю я три вечера в неделю, так не совсем же впустую. Как сказала Гермиона, тренировка, приближённая к боевой. А буду выпендриваться, профессор решит, что мне нужно добавить нагрузки. Анджелина и так ругается, я бываю только на каждой второй тренировке. Рон на последней тренировке почти не суетился и хорошо вписывался в команду.
      Сириус со Снейпом уже откровенно соревновались, кто больше баллов снимет с вражеского факультета, и соответственно, кто больше отсыплет своему родному. Ничего страшного я в этом не вижу, Сириус просто довёл до логического завершения игру, начатую Снейпом когда-то давно. Степень идиотизма причин, используемых для изменения счёта, ни того, ни другого не смущали. В ответ на вопрос «Что же будет дальше?» Рон начинает нервно хихикать, а Гермиона поджимает губы. Ситуацию она не одобряет, но и осуждать Сириуса не хочет. Никакой другой преподаватель не будет водить её в закрытую секцию библиотеки. Это вам не разрешение с пустой строкой вместо книги выдать, это за гранью добра и зла. Попутно крёстный, естественно, искал для меня подходящие книги.

Эпилог

      (Четырнадцать месяцев спустя)
      После обряда я проснулся, как после пьянки, с хорошим таким похмельем. Да, в магическом мире совершеннолетие наступает в семнадцать лет. С этого возраста маг может пить, курить и жениться, а также проводить обряды в пользу родовой магии. Что по своему воздействию на организм можно приравнять к первому пункту.
      Мой первый обряд пришёлся на Ламмас, так что даже из школы сбегать не пришлось. Хотя это для меня не проблема. Сириус остался преподавать ЗОТИ до тех пор, пока я не закончу Хогвартс. Проклятие на должности его не задело. Возможно, потому, что Воландеморта мы добили ещё в мае, в смысле крестражи уничтожили.
      Кольцо в доме Гонтов нашли в течение двух дней. Медальон в доме Розье искали дольше, но там мебель, вещи, действующий колодец и дух Воландеморта. Наследство Беллатрис Лестрейндж, как и обещал Сириус, оформили всего за неделю. Зная, как долго это делается в магловском мире, я до сих пор удивляюсь. Андромеда Тонкс, отдав нам чашу, всё остальное пожертвовала больнице Святого Мунго.
      Видимо, окончательное уничтожение Воландеморта как-то отразилось на метках. Как иначе объяснить взгляды профессора Снейпа, я не знаю. В конце года он подал в отставку. Зелье я ему таки не послал, пусть теперь это будут проблемы Джамбелли. На меня, наверное, всю оставшуюся жизнь будет накатывать ржач при воспоминании о том, что я профессора Снейпа на невесту поменял. Ну ладно, не его самого, а информацию об окклюменте-самоучке. А какое выражение лица было у Макса Джамбелли, когда я предложил обмен! А каким оно было, когда он обещанную информацию получил! Непередаваемо! Но в нашем со Светой объявлении о помолвке чётко говорилось, что она переходит в мой клан. Выкуп за невесту деликатно не упоминается. Распространение этой информации не в интересах клана Джамбелли. Света в женщин своего девичьего клана верит. С претенденткой на руку и сердце профессора Снейпа мне пришлось пообщаться весьма обстоятельно и откровенно, этот разговор был частью выкупа за невесту.
      Луиза Джамбелли — эффектная молодая женщина. Если не знать, что ещё в ту, первую войну с Воландемортом, она потеряла жениха, больше двадцати пяти ей не дашь.
      Теперь, спустя пятнадцать лет мисс Джамбелли, похоже, готова обзавестись семьёй. Мой скепсис её забавляет, и после длительного допроса она снисходительно пояснила:
      — Вашего бывшего профессора зельеварения пригласят работать в исследовательский отдел больницы Святого Мунго. Это несложно устроить, а я как раз там работаю, — веры в успех Луизы новость не добавила. Мисс Свантессон тоже думала, что общее место работы сближает. — Австриячка неверно оценила ситуацию, — без слов поняла меня Луиза. — Снейпу не нужна молчаливая, обожающая его помощница, его не могла заинтересовать полная противоположность твоей матери. Ему нужна королева, которой он будет служить. Не веришь? — потенциальная королева тихонько рассмеялась, — давай поспорим.
      — Ни-ни, вам виднее, — отказался я. — В конце концов, если я искал в девушке надёжную боевую подругу — это не значит, что другие хотят того же самого.
      Вырвавшийся смешок отдался болью в висках. Но не успел я добраться до того набора зелий, что в данном случае заменяет антипохмельное, как освежающая волна захлестнула дом. Родовая магия Поттеров с победой вернулась с войны. Моё состояние вновь пришло к отметке «лёгкое опьянение». Это уже запой какой-то получается. К счастью, такого эффекта, как при обряде, не возникло. Я, немного постояв, вдыхая свежесть пополам с лёгкостью, привык к новому самоощущению. Возле моей кровати родовая магия, не заморачиваясь выложила всё, что ей удалось сохранить от погибшего дома. Портреты предков, пара книг и керамическое панно — родословное древо Поттеров.
      Сначала я не понял, почему магия сохранила книги по остаточному принципу, — всего-то на две штуки её сил хватило. Но потом до меня дошло, родовая магия у меня умная — это глава рода у неё соображает плохо. Портрет ведь тоже может быть наставником. И нарисованный мастер так же, как живой, может дать рекомендацию на экзамен.

* * *

      Сириуса и Лили разбудила волна родовой магии, лёгким ветерком прогулявшаяся по своим новым владениям. Она сняла все неприятные последствия обряда, наполнила тела энергией и жаждой деятельности. Сириус резко сел на кровати.
      — Женимся! — оценил он изменившуюся ситуацию.
      — Женимся, — подтвердила Лили.
      Лишние слова тут были не нужны. Всё давно обговорено тысячу раз. Лили не могла бросить родовую магию Поттеров без подпитки, а магия Блэков, прощавшая Сириусу работу на два фронта, от его жены такого бы не потерпела.
      Теперь, когда участие в обряде всех подходящих магов перестало быть для родовой магии Поттеров вопросом жизни и смерти — свадьба и дети.

* * *

      Джинни, как единственная не участвующая в обряде, готовила завтрак, и заодно наслаждалась тихим утром. За прошедший год она успела отвыкнуть от обыденного уизлевского хаоса.
      Близнецы, сдав ЖАБА, получили от Билла свои деньги, дозаняли у Рона, открыли в Косой аллее магазин, там теперь и живут. Перси квартиру снимает. Чарли в Румынии. Билл тоже со своей работой редко в Англии бывает. Семья не обязана жить в одном доме. Вот и видела Джинни в прошлом году всех сначала на летних каникулах в Ламмас, а потом на зимних в Йоль. Чарли даже на Рождество не остался. Но всё же независимо от расстояния и места жительства, семья старалась действовать как одно целое. Что уже принесло определённые плоды.
      Родовая магия, будто приглядываясь, кружила рядом с Уизли. Джинни даже не сразу заметила её появление, так аккуратно та подкралась. Только потом, когда отданные Роном учебники не развалились за год в хлам, вместе со школьной мантией, она вспомнила семейный совет и стала к себе прислушиваться, присматриваться к Норе, сравнивать до и после. Джинни находила всё больше приятных сюрпризов, радующих сердце мелочей. А ведь для других всё это норма!
      В июне, пока они с Роном были в Хогвартсе, Билл, мама и папа даже сделали ремонт, и теперь Нора не выглядела как дурацкая шутка. Все полагают, что скоро у них может появиться домовик.
      Всё здорово. Но почему тогда семья, которая должна её, Джинни, поддерживать в важном вопросе, приняла сторону Флегмы? Даже мама, хотя она её ненавидит. Да и сама француженка, её приняли в семью, хотя она не всем нравится, вчера во время обряда, родовой магии представили, разве теперь она не должна сделать шаг навстречу?
      Молли Уизли спустилась на кухню, когда у Джинни всё уже было готово, она, взмахнув палочкой, отправила сковородку мыться, и они в четыре руки принялись накрывать стол.
      — Флегма ещё дрыхнет? — начала разговор о важном издалека Джинни.
      — Перестань её так называть, — строго одёрнула дочь миссис Уизли. — После перехода под магию другого рода нужно отоспаться.
      — Почему ты её защищаешь? Ты же её ненавидишь, — возмутилась девушка, опять не получив ожидаемой поддержки.
      — Причём тут «ненависть»? — сердитым тоном возразила миссис Уизли. — Просто я считаю, что они торопятся со свадьбой, и всё. У них нет ничего общего! Билл простой работящий парень, а она…
      — Корова, — кивнула Джинни. — Но вообще-то, Билл не такой уж простой. Он же ликвидатор заклятий, он любит приключения, красивую жизнь… Наверное, поэтому и клюнул на эту Флегму.
      — Джинни! — возмутилась миссис Уизли. — Флёр уже практически твоя сестра!
      — Мама, а почему моя практически сестра не хочет помочь мне? Я буду подружкой невесты, почти в центре внимания. Флёр не считается, она замуж выходит, то есть бесповоротно занята, Габриэль тоже не считается, ей одиннадцать, малявка ещё совсем. У меня будет потрясающе красивое платье, а у Гарри на шее висеть эта хаффлпаффка.
      — Детка, — тяжко вздохнула Молли Уизли. Она любила дочь, больше чем любого из сыновей, ведь любовь к ним делилась на шестерых, а дочка была одна. И описанную ею картину очень хотелось подправить, убрав куда-нибудь хаффлпаффку. Но… — Не имеет значения, пригласит Флёр мисс Бэкингем или нет, приглашение Гарри всё равно рассчитано на двоих. Иначе это будет считаться оскорблением для его невесты, и ему придётся выбирать, присоединиться к оскорбившим или отказаться от приглашения. Догадываешься, что он выберет?
      Джинни догадывалась.
      — И что Гарри нашёл в этой тихоне? — проворчала она, уже сдаваясь.
      — Нос Малфою Света классно разбила, а потом его папашу послала, — объяснил пришедший на запах пищи Рон. — А после боя на кладбище, против Ты-Знаешь-Кого, змеи и Петтигрю, Гарри решил жениться.
      На Джинни список подвигов счастливой соперницы произвёл должное впечатление, но достойным доверия аргументом не показался.
      — Гермиона тоже Малфою нос однажды расквасила и Гарри в его приключениях помогла.
      — Сравнила тоже. Гермиона же ни с одним словом Гарри не согласна, если нет подтверждения от взрослых или из книг. Есть вещи, в которые он её вовсе посвящать опасается. Во избежание, — высказавшись, Рон приступил к завтраку и к общению стал непригоден.
      Ни Джинни, ни Молли Уизли также не видели смысла продолжать разговор. Война прошла, подвиги тоже прошли мимо, первую это огорчало, вторую радовало.
      К завтраку стали спускаться остальные члены семьи, включая Флёр, пока ещё Делакур.
      — Познакомьтесь — это наша домовушка Рурта, — представил Артур новую обитательницу Норы. С первого взгляда было видно, как ей не терпится взяться за работу.
      «Флёр так Флёр, сестра так сестра», — подумала Джинни, садясь за стол.

* * *

      Луиза Джамбелли стремительной походкой шла к своему рабочему месту. Нет, она не опаздывала, но их эксперимент находился на той стадии, когда требуется постоянное внимание, и не лаборантов, а мастеров. Если б не Ламмас, Луиза бы и ночевала на рабочем месте. Хорошо, что Северусу в этот день никуда не нужно.
      — Утро доброе, Луиза, — поприветствовал коллегу Северус Снейп, по его губам блуждала неуловимая улыбка. Северусу нравилось называть женщину по имени. Это было вкусно и немного пьянило. Сейчас он уже не понимал, почему синеглазая с пшеничными волосами Луиза поначалу до боли, до оторопи напоминала ему Лили, заставляя вновь и вновь вглядываться в себя.
      Луиза тепло улыбнулась коллеге, здороваясь, пора ему делать следующий шаг к сближению. Всё было б намного проще и быстрее, если б речь шла только о ребёнке, но приличные незамужние ведьмы детей не рожают, а ради счастливой семьи можно и подождать.

* * *

      Рука Гермионы застыла над пергаментом, ей нужно было описать обряд как можно подробнее, не написав ничего лишнего.
      Так вышло, что до своего представления родовой магии Крамов она обряды не проводила. Создавать свою родовую магию вроде незачем, ей скоро в Род жениха входить, да и до окончания Хогвартса нет возможности этим заниматься. Мабон, Самайн, Имболк, Остара, Бельтайн, Лита — приходились на учебное время. И только Йоль да Ламмас на каникулы. В этот Ламмас для всех Крамов она стала женой Виктора. По закону они поженятся, когда Гермиона закончит школу, тогда и отпразднуют. А сейчас она пишет бесконечную книгу для маглорожденных. Первые две из серии уже вышли. И если первую книгу пришлось издавать за свой счёт и договариваться с Томом из «Дырявого котла» о рекламе и продаже, то за второй книгой и издатели, и хозяева магазинов сами бегали. Засуетились, когда денежки мимо пошли.

Примечание к части

На этом всё. Наша благодарность единственному не сбежавшему от нас Бету, остальных сбежавших бет мы от души понимаем, сами от количества ошибок в ужасе, но поделать с этим ничего не можем.
Спасибо всем, кто подкармливал вдохновение. А тем, кому что-то не нравится, советуем написать свой Фанфик. Только так можно получить книгу в которой устраивает всё. К тому же написание Фанфика довольно-таки интересное занятие, нам понравилось.

Прим. беты.
Спасибо! Я рад, что приложил руку к этой истории. Она очень душевная и небанальная, с отличной выдумкой и фантазией.